Result Card
Name: mansoor ali
Category: DIT
Date: 2025-09-24 12:09:25
Score: 28 / 50

Question-wise Details:
Q1. OAP:1.	Which of these is an input device?
Your Answer: Monitor
Correct Answer: Keyboard

Q2. OAP: 2.	What does CPU stand for?
Your Answer: Central Power Utility
Correct Answer: Central Processing Unit

Q3. 3.	Which memory is volatile?
Your Answer: ROM
Correct Answer: RAM

Q4. 4.	Which key is used to refresh a page in Windows?
Your Answer: F5
Correct Answer: F5

Q5. 5.	Shortcut key to copy text?
Your Answer: Ctrl + C
Correct Answer: Ctrl + C

Q6. 6.	The full form of UPS is:
Your Answer: Universal Power Source
Correct Answer: Uninterrupted Power Supply

Q7. 7.	In MS Word, which shortcut selects all text?
Your Answer: Ctrl + A
Correct Answer: Ctrl + A

Q8. 8.	Which extension is correct for PowerPoint files?
Your Answer: .xlsx
Correct Answer: .pptx

Q9. 9.	Which key is used to rename a file?
Your Answer: F4
Correct Answer: F2

Q10. 10.	In Excel, the formula =SUM(A1:A5) will:
Your Answer: Divide values
Correct Answer: Add values

Q11. 11.	Which one is not an operating system?
Your Answer: Google
Correct Answer: Google

Q12. 12.	MS Word file extension (latest):
Your Answer: .docx
Correct Answer: .docx

Q13. 13.	Which key combination is used to paste?
Your Answer: Ctrl + V
Correct Answer: Ctrl + V

Q14. 14.	In PowerPoint, which view shows slides in sequence as thumbnails?
Your Answer: Reading View
Correct Answer: Slide Sorter View

Q15. 15.	Excel is mainly used for:
Your Answer: Presentations
Correct Answer: Spreadsheets

Q16. 16.	Which company developed MS Office?
Your Answer: Microsoft
Correct Answer: Microsoft

Q17. 17.	Shortcut for Save As in MS Word:
Your Answer: F12
Correct Answer: F12

Q18. 18.	In computers, 1 byte = ?
Your Answer: 8 bits
Correct Answer: 8 bits

Q19. 19.	Which PowerPoint feature controls how slides appear in sequence?
Your Answer: Transitions
Correct Answer: Transitions

Q20. 20.	What does “Cut” shortcut key do (Ctrl + X)?
Your Answer: Remove text and copy to clipboard
Correct Answer: Remove text and copy to clipboard

Q21. 21.	Storage device example:
Your Answer: Pen drive
Correct Answer: Pen drive

Q22. 22.	What is the default file extension of Excel 2016+?
Your Answer: .xlsx
Correct Answer: .xlsx

Q23. 23.	To undo in MS Word:
Your Answer: Ctrl + Z
Correct Answer: Ctrl + Z

Q24. 24.	Which function in Excel returns the average?
Your Answer: AVERAGE
Correct Answer: AVERAGE

Q25. 25.	Which MS Office application is used for presentations?
Your Answer: PowerPoint
Correct Answer: PowerPoint

Q26. 26.	What is the main function of an Operating System?
Your Answer: Managing hardware/software resources
Correct Answer: Managing hardware/software resources

Q27. 27.	In Word, to make text bold:
Your Answer: Ctrl + B
Correct Answer: Ctrl + B

Q28. 28.	In Excel, a cell is identified by:
Your Answer: Row Number + Column Letter
Correct Answer: Row Number + Column Letter

Q29. 29.	Which MS Office program is database software?
Your Answer: Excel
Correct Answer: Access

Q30. 30.	Shortcut to print a document:
Your Answer: Ctrl + P
Correct Answer: Ctrl + P

Q31. 31. MS Word is used for:
Your Answer: Presentations
Correct Answer: Word Processing

Q32. 32. Shortcut key to save a document in MS Word is:
Your Answer: Ctrl + S
Correct Answer: Ctrl + S

Q33. 33. Which of the following is permanent memory?
Your Answer: RAM
Correct Answer: ROM

Q34. 34. Which feature in PowerPoint allows objects to move during slideshow?
Your Answer: Slide Master
Correct Answer: Animations

Q35. 35. The result of =AVERAGE(2,4,6) in Excel is:
Your Answer: 4
Correct Answer: 4

Q36. 36. A scanner is an example of:
Your Answer: Input Device
Correct Answer: Input Device

Q37. 37. The default file extension of PowerPoint 2016 is:
Your Answer: .pptx
Correct Answer: .pptx

Q38. 38. Shortcut key for Cut in MS Word is:
Your Answer: Ctrl + P
Correct Answer: Ctrl + X

Q39. 39. Hard Disk is an example of:
Your Answer: Cache Memory
Correct Answer: Secondary Storage

Q40. 40. Excel is capable of performing:
Your Answer: Only Drawing
Correct Answer: Calculations and Data Analysis

Q41. 41.	What is the function of a keyboard?
Your Answer: Output text
Correct Answer: Input text

Q42. 42.	Define RAM and ROM.
Your Answer: RAM is temporary memory, ROM is permanent memory
Correct Answer: RAM is temporary memory, ROM is permanent memory

Q43. 43.	What is a spreadsheet used for?
Your Answer: Word Processing
Correct Answer: Data Calculation and Storage

Q44. 44.	Which of these are features of MS Word?
Your Answer: Slide Animations
Correct Answer: Text Editing

Q45. 45.	What is Slide Master in PowerPoint?
Your Answer: Controls slide design
Correct Answer: Controls slide design

Q46. 46.	Which is a difference between primary and secondary memory?
Your Answer: Primary is fast, Secondary is slower
Correct Answer: Primary is fast, Secondary is slower

Q47. 47.	What is a cell reference in Excel?
Your Answer: Format of a cell
Correct Answer: Address of a cell

Q48. 48.	Define Operating System.
Your Answer: Used for movies
Correct Answer: Manages hardware and software

Q49. 49.	Which are MS Office applications?
Your Answer: Excel
Correct Answer: All of these

Q50. 50.	What is the use of Ctrl + Z and Ctrl + Y?
Your Answer: Undo and Redo
Correct Answer: Undo and Redo

